<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  
  <title><![CDATA[博思]]></title>
  <subtitle><![CDATA[人生总有些目标]]></subtitle>
  <link href="/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="izen.tk//"/>
  <updated>2015-07-28T13:41:40.000Z</updated>
  <id>izen.tk//</id>
  
  <author>
    <name><![CDATA[非非想]]></name>
    
  </author>
  
  <generator uri="http://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title><![CDATA[售前方案绘图工具介绍]]></title>
    <link href="izen.tk/2015/07/28/processon/"/>
    <id>izen.tk/2015/07/28/processon/</id>
    <published>2015-07-28T12:49:21.000Z</published>
    <updated>2015-07-28T13:41:40.000Z</updated>
    <content type="html"><![CDATA[<p>在做方案或者写ppt过程中，不免会遇到需要画一些示意图或者架构图的情况，甚至在一些情况下，一图胜百字也是很正常的情况。<br>不过除非是一些标准化程度比较高的方案或者产品，否则画起来对于售前人员还是比较的。</p>
<p>一般情况下，常规的图以visio为主，毕竟比较专业，各种流程图、架构图、拓扑图都不在话下。而且使用起来也比较方便，贴在word或者ppt中也不会变形，但是要注意不要直接把visio 源文件贴在文档里，一来使得文档体积大，二来容易被别人窃走。<br>不过这造成一些文档中的图找不到源文件（尤其是有交接的情况），相比接受别人方案的人对此会深有体会。 因此如果是自己保存，一定要留好源文件。至于别人，只能多要了。</p>
<p>然后也有一些人会拿PPT来做一些图，并且会填上动画之类。这类图在制作的时候就比较麻烦，改起来会更麻烦。尤其如果贴来贴去，图形变形的几率很大。一般来说，不建议这么干。实在不行，把当前页接截个图，再ps下，或者贴出去，也是一个不错的办法。</p>
<p>组织结构图或者分类示意图，建议用脑图工具来制作，比如mindmanger，或者xmind等，或者免费的用openmind，在功能上都差不多，外观上根据用的模板会有不同风格，比如mindmanger就有n多的模板，制作出来非常的精美，但是是商业软件，需要你懂的。</p>
<p>当然以上这些都是常规软件，是用来做背景的。重点是要突出一个适合懒懒懒。。错了，是效率，敏捷，快速的专业售前人员的工具-processon。但是一上来就搞软文，显得太lower，太软了有失风范，也衬托不出来不要钱给吆喝的精髓。所以呢，就有了上面那些。</p>
<p>下面进入私货阶段。。是言归正传。processon是一个在线作图平台，文件可以云存储什么的就不说了，以上说的几种图都有支持，当然需要在创建的时候选择类型，然后就可以进入不同的制作工具模式了。<br><img src="/img/processon0.png" alt=""><br>这么看是中规中矩的，但是他有一个在线share的平台，你可以搜索大家在做的已做的图，据说目前平台上已经有十来万张图了（不包括私密的）。<br>而且，还可以复制！！</p>
<p><img src="/img/processon1.png" alt=""></p>
<p>看到这里你还不明白么，简直是大杀器啊。哈哈哈。</p>
<p>这么说吧，今天老板说我觉得这个方案里缺一个分层的拓扑图，你看看给加上。 然后你一看之前产品、方案里都没有过，这可怎么办？<br>来processon里搜索分层拓扑图，然后找一个你觉得顺眼。不，是觉得适合需求的。</p>
<p>一收藏，再略微修改， 齐活完事。 什么事都耽误，晚上照样有时间喝啤酒撸串子。</p>
<p>目前官方已经把图分类归档了很多类型，更加方便我们拿来。。向别人学习的机会。</p>
<p><img src="/img/processon3.png" alt=""></p>
<p>当然，如果你要非得找太冷门的图，比如说售前技能重要程度对比与分析，那不是说没有，是真没有。不过你可以在平台上做一个，然后供后人抄袭。。学习。</p>
<p>另外还有一些小组、协作之类的功能，属于比较中规中矩，就不多说了，自行体验一把即可。</p>
<p>如果你也对process感兴趣，要注册的话，可以用我的邀请链接，也能增加点私密文件数量。<br>我的：<br><a href="https://www.processon.com/i/524662300cf20f8f56d3e322" title="https://www.processon.com/i/524662300cf20f8f56d3e322" target="_blank" rel="external">https://www.processon.com/i/524662300cf20f8f56d3e322</a></p>
]]></content>
    <summary type="html">
    <![CDATA[<p>在做方案或者写ppt过程中，不免会遇到需要画一些示意图或者架构图的情况，甚至在一些情况下，一图胜百字也是很正常的情况。<br>不过除非是一些标准化程度比较高的方案或者产品，否则画起来对于售前人员还是比较的。</p>
<p>一般情况下，常规的图以visio为主，毕竟比较专业，]]>
    </summary>
    
      <category term="processon" scheme="izen.tk/tags/processon/"/>
    
      <category term="visio" scheme="izen.tk/tags/visio/"/>
    
      <category term="方案制图" scheme="izen.tk/tags/%E6%96%B9%E6%A1%88%E5%88%B6%E5%9B%BE/"/>
    
      <category term="绘图" scheme="izen.tk/tags/%E7%BB%98%E5%9B%BE/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title><![CDATA[最近一段时间的面试经历]]></title>
    <link href="izen.tk/2015/07/27/interview/"/>
    <id>izen.tk/2015/07/27/interview/</id>
    <published>2015-07-26T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2015-07-27T08:39:16.000Z</updated>
    <content type="html"><![CDATA[<p>自从从上一个坑中出来，就一直在家休息。<br>原因有二：一来休养加班的劳累，熬夜加班等，搞的腰间盘突出了。二来，整理一下目前的思路。毕竟从移动互联网到现在的互联网+，以及各种火的不得了的创业，确实有点行业大改变的味道。</p>
<p>不过思考至于，发现现在的各种火爆情况也是冲动类型的，从最近一段时间的面试经历就能发现，在此记录一下。</p>
<h2 id="经历总结">经历总结</h2><p>大概来说聊的一些团队和公司分为3类。</p>
<p>1、要创意，简称想法党</p>
<p>说到产品，就问有什么想法、创意。 而且恨不得上一句介绍为相关情况，下一句你就得想出一个非常新颖、可操作的创意。<br>而且太常规不行，太花钱也不行，不吸引眼球也不行，市场太小也不行。<br>反正就是一个不行。</p>
<p>您请个创意制作做合适。</p>
<p>2、要同类产品经验</p>
<p>说到产品，就想要同类产品经验，注意不是相似产品。而是同类产品，最好一模一样，最好还能把原来的设计、规划带过来。<br>至于本人会什么，能做什么不关心。</p>
<p>3、搞不清楚党</p>
<p>对面试者要求很严格，但是做的事情说不清楚。</p>
<p>号称公司体系完善，组织结构体系鉴权，但是怎么操作、落地都说不清楚。<br>时间计划甚至都是销售线来把控。</p>
<p>会不会ps，ai？ 这你确定是要招的是产品。</p>
<p>还有对产品这个职位基本没定位的。</p>
<p>我们公司很牛，我们的产品也很牛，我们都规划好了，钱也拿到了。 现在有什么可以看看的么？ 现在都没做呢。。  我真想说一句，哥们，革命不是请客吃饭。</p>
<h2 id="看法">看法</h2><p>对于以上情况，如果当时状态好，可能会喷会。但是如果当时谈的一般，估计就得立刻走人了。毕竟大家的思想认知并没有在一个平台，可能未来一段时间都需要做统一思想的工作，想想还是比较头疼的一个事。<br>但是也不能说这类公司就不对，问题总是有多面性，而我们只能看到一点，可能会以偏概全，但是不影响对这些情况的分析。</p>
<p>1、创意<br>对于产品来说，创意无疑很重要。但是这里值得的是行业的需求创意，而不是广告公司那样的吸引眼球的灵感。 </p>
<p>对于产品创意来说，需要的是对行业的剖析，然后找出产品的定位，是做行业空白，还是做差异化竞争，还是说技术、产业碾压。<br>对于创意本身，更多的是对本身资源的一个再梳理和整合过程。</p>
<p>另外， 对于产品来说更多是在运营和设计阶段，想的再好，做不做的出来是一回事，做出来是什么质量的也是重点， 在运营推广过程中，如何不断的把握用户群体的成长，需求的变更，更是重点。</p>
<p>对于一个产品经理来说，后面的尤为重点。不能说只靠idea活着，把普通产品做好也是考验人的功力。</p>
<p>当然，对于创意本身，由于经常进行智力发散，脑洞比较大开。为了不太给人惊奇，所以后来专门锻炼了不随便下结论。免得给人惊奇变成惊吓。<br>所以对于我来说，别说1-2分钟，5分钟之内，想出一个常规点子也是够呛。</p>
<p>2、经验</p>
<p>不得不说，最近几年很少说抄袭的事了，但是还是不少。这种明显你要准备抄袭的事，要我怎么说。</p>
<p>当然，也有可能用人单位只是想找一个可以立刻上手的人。不过老实来说，生搬硬套的基本都没啥价值，对于老手老说，分析分析再设计一套也不是什么难事。重点得看这人对业务的理解程度。</p>
<p>只想乘凉，不像栽树，连自己的业务人员都不培养，其实比较适合定向挖人。</p>
<p>3、各种党</p>
<p>不得不说，从乔教主开始，产品经理一职开始吃香，各路人马纷纷表示其实人人都是产品经理。<br>然后在it或者互联网公司，原来技术牛变成了产品的天下。</p>
<p>也导致了很多公司，其实对于软件开发、互联网运营一抹黑的情况，不管不顾的先招产品，别说项目组整体定位，对于产品本身的定位也很模糊。</p>
<p>我的看法，互联网行业，毕竟还是技术为基础，无论再牛的创意也好、运营也好，都是有技术实现。所以软件开发的那些弊病、问题是一个都跑不了。<br>虽然现在没那么火了，但是人月很好、代码大全也好，说的问题都不是危言耸听。</p>
<p>想要一个产品人员打天下，太想当然。甚至于都有人说产品经理的最主要职责是交付，这是项目经理情何以堪。</p>
<p>另外，做事是靠一个团队，完善的组织结构，分工明细，定岗定责也是很重要的。即使公司没有明文规定，那么在团队内部也要划分一下。如果什么都一抹黑就干下去，那也只能是稀里糊涂的。如果碰见责权不对等，那是会要出大娄子的。</p>
<h2 id="搞点什么呢">搞点什么呢</h2><p>从开始产品概念，我是从传统行业学起的。因为在乔教主火之前，产品经理属于一个不太吃香的行业。还不如方案设计，咨询顾问高大上。因此只能从其他行业学起，这个概念在制造业里比较热门，比如汽车等，设计的内容也比较多，更多多了营销、市场相关的。<br>有兴趣的是可以看看【<a href="http://product.dangdang.com/8841184.html#catalog" title="产品管理" target="_blank" rel="external">产品管理</a>】</p>
<p>我认为是，创意也好，行业空白也好，都是一时的。对于一个公司来讲，一方面是人员积累，一方面是资源积累。</p>
<p>人员积累并不是说有多少大牛，铁打的算盘流水的兵，牛人要搞，但是更重要的打造队伍。就如同一个旅、一个团或者小点一个班。形成他的文化，体制、沟通方式，工作模式，一点一点磨练，那么最终是无往而不利的。今天我们可以做a产品，明天我们可以做b产品。 别的东西大家都可以模仿，但是效率他们模仿不来</p>
<p>然后是资源积累，包括不限于技术平台、解决方案、用户群体，以及行业客户。这些是可以形成竞争壁垒的，才是产品在后续阶段可以依赖的东西。</p>
<p>就如同现在bat 做什么事情，别人可以做的设计好、定位好，质量好，但是他用户多，你就没则。  等你用户起来时，他的产品也差不多了。 不过这是在bat做事没那么不靠谱的时候。</p>
<p>毕竟现在来说，很多的产品也好，设计也好，都太想当然。实在很难想象，是业务设计的问题，还是技术实现的问题，导致现在的反人类产品满大街。</p>
<p>随便举个例子，腾讯之前火的不得了的游戏，消消乐。同一个id就无法在ios和android下一起使用。<br>1、在ios上登录，没有问题<br>2、在android，提示用户无法通用。返回主页。<br>3、用微博登录，提示不建议用微博。返回主页。</p>
<p>话说这到底是跟微博多大仇。</p>
<p>而且7月一大批应用更新过之后，发现各种脑残设计，比如多看、起点，某某浏览器等，就不多说了。</p>
]]></content>
    <summary type="html">
    <![CDATA[<p>自从从上一个坑中出来，就一直在家休息。<br>原因有二：一来休养加班的劳累，熬夜加班等，搞的腰间盘突出了。二来，整理一下目前的思路。毕竟从移动互联网到现在的互联网+，以及各种火的不得了的创业，确实有点行业大改变的味道。</p>
<p>不过思考至于，发现现在的各种火爆情况也是]]>
    </summary>
    
      <category term="互联网产品" scheme="izen.tk/tags/%E4%BA%92%E8%81%94%E7%BD%91%E4%BA%A7%E5%93%81/"/>
    
      <category term="面试" scheme="izen.tk/tags/%E9%9D%A2%E8%AF%95/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title><![CDATA[把系统迁移到了hexo上]]></title>
    <link href="izen.tk/2015/05/22/hello/"/>
    <id>izen.tk/2015/05/22/hello/</id>
    <published>2015-05-22T09:48:00.000Z</published>
    <updated>2015-07-22T16:45:52.000Z</updated>
    <content type="html"><![CDATA[<p>把博客迁移到了hexo系统上，发现了各种小细节的问题。<br>但是速度是比较快。感觉还是不错的。</p>
]]></content>
    <summary type="html">
    <![CDATA[<p>把博客迁移到了hexo系统上，发现了各种小细节的问题。<br>但是速度是比较快。感觉还是不错的。</p>
]]>
    </summary>
    
      <category term="hexo" scheme="izen.tk/tags/hexo/"/>
    
      <category term="博客" scheme="izen.tk/tags/%E5%8D%9A%E5%AE%A2/"/>
    
  </entry>
  
</feed>