<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  
  <title><![CDATA[博思]]></title>
  <subtitle><![CDATA[人生总有些目标]]></subtitle>
  <link href="/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="izen.tk//"/>
  <updated>2015-08-14T16:13:55.000Z</updated>
  <id>izen.tk//</id>
  
  <author>
    <name><![CDATA[非非想]]></name>
    
  </author>
  
  <generator uri="http://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title><![CDATA[《商战往事》读后感]]></title>
    <link href="izen.tk/2015/08/14/shangzhan/"/>
    <id>izen.tk/2015/08/14/shangzhan/</id>
    <published>2015-08-13T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2015-08-14T16:13:55.000Z</updated>
    <content type="html"><![CDATA[<p>一口气看完这本书，感觉非常的爽快。</p>
<p>本书是sysvs论坛站长老吴（老雾）出品，花了大量的心血写作，并且埋进去很多故事，我感觉都能说是老吴的回忆录了。</p>
<p>（书籍介绍和购买链接：<br><a href="http://www.81show.com/index.php/archives/22.html" title="http://www.81show.com/index.php/archives/22.html" target="_blank" rel="external">http://www.81show.com/index.php/archives/22.html</a>）</p>
<p>官方的介绍我就不说了，简单说说自己的读后感。</p>
<p>销售总是充满意外和惊喜，而售前也少不了波折，无论是书里书外都是这样。</p>
<p>只不过在书里你看到的更具体，看的更旁观：</p>
<ul>
<li>销售有机会了，甲方技术不买单，就像xlog打GEM</li>
<li>技术有机会了，甲方负责人不鸟你的技术，就像浙江项目前期</li>
<li>负责人、技术都搞定了，老板喜欢自己做主，就像牛总</li>
</ul>
<p>好了，终于我们有一把好牌，甲方上下都搞定了，还能碰但幺蛾子，例如四川项目方案雷同的事。</p>
<p>做售前就是这样，有困难有苦楚，有憋屈也有欢乐。有努力奋斗却无法达成目的，也有将心比心帮你排忧解难。也许成功就在下一个转角处，但是坚持向前是我们不懈的追求。</p>
<p>缅怀售前的那些日子。</p>
<p>另外提一些建议。</p>
<p>1、对于销售和售前的搭档，书中是已经大家已经很好的搭配了，但是实际过程中，还是矛盾比较多。这个也是需要慢慢磨合的，过程来说其实书里也可以讲讲，毕竟这也是售前新人所面临的一大问题。</p>
<p>2、对于书里提高的一些接口表，流程图，业务归纳等每次给客户带来惊喜的那些翻盘之作，都一点而过有点可惜，如果能书里加上就好了。</p>
<p>最后，如果你也是售前，或者对售前感兴趣，可以来群扯淡，10年老群：5465892</p>
<p>如果需要找一些售前资源，可以访问 <a href="http://www.81show.com" target="_blank" rel="external">http://www.81show.com</a></p>
]]></content>
    <summary type="html">
    <![CDATA[<p>一口气看完这本书，感觉非常的爽快。</p>
<p>本书是sysvs论坛站长老吴（老雾）出品，花了大量的心血写作，并且埋进去很多故事，我感觉都能说是老吴的回忆录了。</p>
<p>（书籍介绍和购买链接：<br><a href="http://www.81show.com/in]]>
    </summary>
    
      <category term="售前书籍" scheme="izen.tk/tags/%E5%94%AE%E5%89%8D%E4%B9%A6%E7%B1%8D/"/>
    
      <category term="读后感" scheme="izen.tk/tags/%E8%AF%BB%E5%90%8E%E6%84%9F/"/>
    
      <category term="销售小说" scheme="izen.tk/tags/%E9%94%80%E5%94%AE%E5%B0%8F%E8%AF%B4/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title><![CDATA[售前如何选择项目思维还是产品思维]]></title>
    <link href="izen.tk/2015/08/05/porp2/"/>
    <id>izen.tk/2015/08/05/porp2/</id>
    <published>2015-08-04T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2015-08-05T06:02:54.000Z</updated>
    <content type="html"><![CDATA[<p>上一篇，基本上高来高去，简单的说就是概念讲不少，实际中我们要怎么做却一点没说，很不落地， 因此补充一篇。</p>
<h3 id="售前和产品的区别">售前和产品的区别</h3><p>把前后都去了，就说需求方面：</p>
<ul>
<li>售前更多的是线需求——项目需求，少量的面——行业需求。</li>
</ul>
<ul>
<li>而产品更多的是面需求——行业需求，少量的线需求——项目需求。</li>
</ul>
<p>也就是说作为售前，你更多的会关注个体，当然这些个体的认识和思维是根据行业背景来的。因此售前也需要有行业知识，这样才可以引导需求，并跟用户的认知在一个共同面，并且这个基础的认知平台是由行业构成的，会即减少售前的很多扫盲工作。</p>
<p><strong>售前的工作重点</strong>：用户的沟通，需求讲解，咨询的方法等一切跟人打交道的技能，毕竟售前做的是说服人的工作；行业知识的了解（了解）；项目管理了解；企业相关业务流程了解，比如说招投标、签合同、财务打款、审批等。</p>
<p>售前的日常就是写ppt、写方案、写标书。然后把写的东西或讲或者发或投。</p>
<p>而作为产品来讲，你需要更多的关注行业趋势和发展，以此来进行产品的迭代和更新，比如说现在层出不穷的各种概念和名词，就是这帮人在折腾的。<br>并且，你的预判和行动要能站得住脚，并且可以在用户层得到认可。一个非常牛的产品思路，技术上不可行那就没实现的可能了，而用户叫好不叫座也不能叫成功的产品。</p>
<p>因此，作为产品来讲你也需要关注技术，有那些新玩意出来，可以更好、更快或者更便宜的打造你的产品功能或者卖点。</p>
<p><strong>产品的工作重点</strong>：这个各公司都太不一样，但是行业分析、业务探索，版本迭代，收集需求都是要做的。简单来说在屋里想想，出去找几个人验证一下，然后接着想，最后搞出来一个牛逼的产品创意。齐活。</p>
<p>产品的日常就是写prd、mrd以及原型，然后就是看着美工、研发把东西出来。让用户看看爽不爽，根据用户的意见接着改prd、mrd和原型等把以上再来一遍。</p>
<p>如果你是喜欢跟人打交道，并且时常喜欢跑跑，见识见识不同的人或者事的话，那么建议你做售前。</p>
<p>如果你是喜欢研究点什么，没事闷头鼓捣点东西。静听花开的感觉，那么建议你做产品。</p>
<h3 id="做一个优雅的产品">做一个优雅的产品</h3><p>国内做产品的，大多是互联网。当然也有一些软件产品。不得不说的是，虽然都是在逐利，但是有一些事情未必需要无节操的方式来解决。</p>
<p>因为我们在做产品设计时，设计是产品的运作方式。就如同乔教主说的：</p>
<blockquote>
<p>为了设计出好的作品，一定要理解它，一定要真正深入而全面地理解它所代表的含义。需要设计者充满激情、对它进行真正全面的理解和仔细的考虑.</p>
</blockquote>
<p>所以如果碰到面对公司决策和产品发生偏差，可以多想想解决办法，而不是陷在某几种模式里。所以以下一些情况是我在做产品的一些经验，希望能对大家有所帮助。<br>最后再借用一句话。</p>
<blockquote>
<p>艺术家总是在自己的杰作上签名</p>
</blockquote>
<h4 id="一_尊重用户，而不是当成牧场经营">一 尊重用户，而不是当成牧场经营</h4><p>很多产品都是走的免费路线，等用户到一定程度就开始进行商业模式。<br>当然，更多的是把用户当成收割对象，比如强制收费，强制下载，强制观看等。</p>
<p>用户并不是小白。虽然很多理论都在说，不要用户思考，我理解这个思考是在用户选择时，或者需要点击时，不需要先判断这个按钮是什么作用，或者说这时候应该点那，而不是把用户当成没有思考能力的。 </p>
<p>否则你的用户怎么来的， 就会怎么离开，除非你是唯一资源（比如水电煤、中移动等）。即使你是以上一个，那么用户也会尽量减少他的使用。</p>
<p>因为这真不是什么好的使用经历。</p>
<h3 id="二_不要简单粗暴">二 不要简单粗暴</h3><p>简单粗暴是最没有设计的设计，暴力设计还可以称为一种套路。而很多简单粗暴除了让你的用户反感之外， 也解决不了问题。</p>
<p>比如说优酷的广告，当从开始的有广告，到15秒到30秒、45秒，如果不考虑资源的优势，都快赶上电视的恶心程度了。</p>
<p>如果说广告是不得不加，那么学习电视的插播也是不错，比如10分钟插5秒。这只是我随便想的，可能会有更好的解决方法。</p>
<p>简单粗暴一般解决不了问题，用户会很快的寻找相应的解决方案，比如说广播屏蔽插件、视频下载后观看，甚至说vip账号共享。</p>
<p>mui为了防止用户安装非应用商城里的app，会强制你等待15秒之后再可以安装。</p>
<p>诚然这有一部分安全因素，为了用户考虑，但是15秒明显是一个拍脑袋的决策，更多的是希望用户放弃。</p>
<p>当然也有用户放弃了，然后更多的是大家会选择root，干掉这部分功能。</p>
<p>这时候做成产品经理的你会发现已经站到了用户的对立面，你需要针对以上的事想解决方案，比如说反屏蔽，反下载，反root等。</p>
<p>这真的是你或者公司想要的么？</p>
<p>当然你可能会说那是用户太坏了，老实用户就会乖乖买单。我们只喜欢小白，不喜欢破坏党。</p>
<p>是的，老实人是会经常吃亏，也有人懒得去折腾而选择付费。但是这只是一种功能绑架，并不是意味着他对你的产品认可。当有机会，或者选择时，这是会优先考虑离开你的。</p>
<p>因为这真不是什么好的使用体验。</p>
<h3 id="三_持续演进">三 持续演进</h3><p>为你的产品提供一个持续发展的线路图，不断的进行创新、探索。<br>而不是不断的升级，功能却一直乏善可陈。</p>
<p>而且不要陷入在定性思维，一招鲜虽然可以吃遍天，但是并不意味着可以坐万年江山。</p>
<p>如果你是一个保守党，或者到了已经对产品没什么新想法的时候，要不走出去看看——他山之石可以攻玉。要不就选择去做产品运营。</p>
<p>该创新的时候一定要创新。</p>
]]></content>
    <summary type="html">
    <![CDATA[<p>上一篇，基本上高来高去，简单的说就是概念讲不少，实际中我们要怎么做却一点没说，很不落地， 因此补充一篇。</p>
<h3 id="售前和产品的区别">售前和产品的区别</h3><p>把前后都去了，就说需求方面：</p>
<ul>
<li>售前更多的是线需求——项目需求，少量]]>
    </summary>
    
      <category term="产品类似" scheme="izen.tk/tags/%E4%BA%A7%E5%93%81%E7%B1%BB%E4%BC%BC/"/>
    
      <category term="售前转型" scheme="izen.tk/tags/%E5%94%AE%E5%89%8D%E8%BD%AC%E5%9E%8B/"/>
    
      <category term="项目类型" scheme="izen.tk/tags/%E9%A1%B9%E7%9B%AE%E7%B1%BB%E5%9E%8B/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title><![CDATA[项目思维还是产品思维]]></title>
    <link href="izen.tk/2015/08/03/porp/"/>
    <id>izen.tk/2015/08/03/porp/</id>
    <published>2015-08-02T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2015-08-05T06:02:15.000Z</updated>
    <content type="html"><![CDATA[<p>前几天看一个朋友转的<a href="http://mt.sohu.com/20150722/n417249503.shtml" title="互联网转型中的项目思维VS产品思维" target="_blank" rel="external">http://mt.sohu.com/20150722/n417249503.shtml</a>，讲关于做项目还是做产品，感觉里面有一些观点有点片面。</p>
<p>作为也是做过项目经理，经常被甲方虐的欲仙欲死，被团队拖的无言以对之类的经历并不少见。</p>
<h2 id="先说建议">先说建议</h2><h3 id="第一点，项目进度慢，不是原因，而是结果">第一点，项目进度慢，不是原因，而是结果</h3><p>原文：</p>
<blockquote>
<p>项目思维就是以项目为牵引，通过一个个有时间节点要求的任务来完成目标交付物</p>
</blockquote>
<p>项目经理并不是说就强调里程碑和时间节点。只是因为这块最容易出问题的地方，也是最棘手的地方。</p>
<p>对于一个项目来讲，需求阶段有各种人、各种层次的人参与，需要在短时间内搞定，并且涉及到银子（工作量涉及到报价等），因此一般在需求阶段，大家会迅速达成一致，进行相应的妥协和认可，所以并不会出什么问题。即使出问题，也可以很快得到解决，因为这是一个协议达成的阶段。</p>
<p>而且项目经理拿到项目立项书的第一时间，一般会对需求再进行一次定义，以保证后面的开发不会发生偏差。</p>
<p>真正出问题是在大家都送了一口气，要放松的时候。尤其是这还是项目时间最长的阶段。 </p>
<p>根据经验，软件项目最大的问题，就是需求变更和软件质量。两者所影响的，就是进度。</p>
<p>进度慢并不是原因，而是结果。</p>
<h3 id="第二点，项目更需要考虑用户需求">第二点，项目更需要考虑用户需求</h3><p>原文：</p>
<blockquote>
<p>而产品思维就是一切以产品目标为前提，通过不断完善来满足用户的需求。产品思维某种意义也可以叫用户思维。</p>
</blockquote>
<p>产品思维某种意义也可以叫用户思维。但是项目也是根据用户需求来的，区别不过是一个摸不着的和一个能摸着的。一个是大用户（用户群体，用户类型之类），一个是客户，也称为甲方。</p>
<p>一般来说，项目是围绕甲方诉求来进行设计的，相对于互联网来说，项目可以说距离用户太近了，不但能看得见，还能摸得着，在进行需求验证的时候，还需要频繁的沟通交流。</p>
<p>但是并不意味着不用考虑用户需求，而是要更多的考虑用户。因为互联网产品你做的或者不对一段时间才能体现，而且未必你能知道，对业务什么影响都不清楚。但是项目中你不满足，分分钟被甲方叫过去骂一顿是很正常的。即使做完了，发现问题，也得需要改，稍微严重点不给验收，那项目就白做了。</p>
<p>只不过一般做项目的公司，都有专门的售前经理负责需求部分，并且有销售做润滑剂，相对来说，也可以属于可控的。</p>
<p>所以说，大家都有用户，而且互联网用户还可以忽悠，项目的用户完全惹不起。</p>
<h3 id="第三点，产品和项目，更多是模式上的区别，而不是环境和团队的区别">第三点，产品和项目，更多是模式上的区别，而不是环境和团队的区别</h3><p>原文</p>
<blockquote>
<p>很多传统行业进行互联网化时，就是没有办法完成两种思维方式的转变</p>
</blockquote>
<p>思维的转变，并不仅仅是模式，组织结构，更多的是商业模式和业务模式。</p>
<p>比如说到对变化的接受能力，涉及到抗风险能力。做项目一定要做到各层面认同，尤其是甲方。 因为甲方不认同，你就没法做。做完人家不验收怎么办？</p>
<p>所以项目对于需求变更，是需要专门把控的。</p>
<p>做互联网你可以闷头做，但是失败了只是目前看不见，敢干是因为看不见。</p>
<p>要说勇气是有，多理性到底未必。君不见现在互联网项目死掉的，跑得快是好使，体力和方向也要看着来。</p>
<h2 id="再说看法">再说看法</h2><p>以上扯了那么多，说说我对项目和产品的看法.</p>
<h3 id="举个栗子">举个栗子</h3><p>项目更像是一锤子买卖，而产品是经营。</p>
<ul>
<li>比如说，真的是比如，你在某小区，看见大家买菜不方便，然后去新发地批了一车白菜，然后拉过来卖了，挣了一笔钱。</li>
</ul>
<p>这就是做项目了，有时间有节点有收益。</p>
<ul>
<li>如果你搞了一块地皮，然后盖了房子，开了一个蔬菜超市，提供给周边小区买菜。</li>
</ul>
<p>这就是做产品。</p>
<p>当然这只是一个栗子，非常的片面，说明不了什么。</p>
<h3 id="原始产品概念">原始产品概念</h3><p>在最开始的，还不像现在这样各种概念模糊的时候。产品和项目还是比较好定位，就是可复制性和不可复制性。</p>
<ul>
<li>比如说一个客户，想做一个oa系统，找了一帮人，拉上设计开发测试美工等，做了一个，这就是做项目了。</li>
</ul>
<p>因为他几乎没什么可复制性，当然有一些地方可以技术上复制，但是从设计角度来说，不会考虑这点的。完全就是结算拿款走人。</p>
<ul>
<li>但是你在做这个项目的时候，如果考虑到了一些变量和常量。比如说把公司名称、服务器地址、公文流等做成了可配置的功能，那就可以说是一个产品。</li>
</ul>
<p>因为可以很方便的复制。</p>
<p>另外还有一些实体比如手机、mp3或者短平快的都可以叫产品。。</p>
<p>所以这时候产品需要考虑的就是行业的公共模块，或者说通用功能，比如说oa里面有多少模块是可以抽象出来的做成可配置或者可个性化配置。</p>
<p>然后考虑到未来1-3年或者3-5年的发展，后期版本怎么进化，版本线怎么搭配等，这是一个产品或者产品线要做的事情。</p>
<p>但是在产品内部来说也是按照项目来操作的</p>
<p>比如说乔教主的iphone，一代是一个项目，内部各种项目组，各种版本迭代等。也需要关注需求、迭代，进度等。</p>
<p>当然这时候项目和产品的市场属性或者说销售属性比较明确，但是业务属性是重合的。 </p>
<p>一个产品就是一个考虑到公共部分或者某些地方要可自定义的项目。</p>
<h3 id="然后大家都开始讲互联网">然后大家都开始讲互联网</h3><p>然后再说说互联网产品。一般来说大家都认为互联网产品已经不能叫项目了，其实恰恰相反，对于这类产品来说，内部的流程恰恰是项目化，真正发生变化的地方是在决策层面和用户层，扁平化了需求决策和实现后的使用过程。</p>
<p>比如说原来是瀑布式开发，现在切成了小功能点。原来是基本都是3个月以上的开发计划，现在是2周一个版本。但是里面的开发流程还是没变的。因为你不可能2周就开发出来一个云平台，3周就搞出来一个可以10w并发的paas平台。</p>
<p>所以迭代的是最外面的业务，里面的该怎么还是什么。</p>
<p>如果非要否则这点其实也没有多大意义，因为现在互联网公司大多没有项目经理，一般产品经理在履行项目管理职责，对此也可以理解为什么现在的互联网产品质量不行，呵呵，不是说他们不专业啊。但是经常发生各种功能缺陷、业务bug、无法访问等问题。</p>
<p>不过这时候的产品，有点后付费的感觉。先把人拉过来，免费的你用基础版本，收费用户用高级版本。</p>
<p>相对于降低用户门槛，并且各种saas、paas等模式的出现，更是丰富了业务模式。由于大大的扩充了用户群体，所以也多了很多新的感念。</p>
<p>这个怎么说呢，你是卖电脑的生意还是做网吧的生意。</p>
<p>不过我的看法是，建设网吧也是一个项目，这是实现层的事。</p>
<p>当建设好了，后面就是如何经营了，这时候的重头，就是如何运营好这个产品。</p>
<p>关于项目的部分，其实就没有什么新鲜内容了，因为更多是实现层面的事，比如说有业务定位、功能切割，那些是免费功能，那些是收费功能，再然后是市场、营销，比如说市场推广、促销等。</p>
<h3 id="然后又开始做免费">然后又开始做免费</h3><p>免费这种事情要说就是360开的头，但是qq做的最好。简单来说你可以免费使用服务，但是服务本身不要钱，提供给你别的内容收费，或者说从在使用服务过程中夹点私货来实现盈利。</p>
<p>举个例子，比如说发现大家在吃饭的时候，习惯边完手机边吃饭，有如下问题：</p>
<ul>
<li>1、很多餐厅并没有wifi。</li>
<li>2、问题密码，服务员不知道，或者没有很好的提示。</li>
<li>3、即使有的，因为路由器或者宽带等问题，人一多就会发生拥挤。</li>
</ul>
<p>但是餐厅又不会因此而招一个网管什么的，或者扩充带宽什么的。</p>
<p>这时候我们就可以推出一款宽带+路由器的产品，给餐厅很便宜的价格就可以使用，由后台统一维护。然后所有的密码都一样，或者公开，通过网站就可以获取，要密码不求人。</p>
<p>收费点子在于用户在首次连上时会推送广告。我们的收益就是赚广告费。这样用户免费使用，餐厅也降低了投入，我们也增加了收益。</p>
<p>这更多的是一种商业模式，而需要进行业务上的探索。 当然也离不开项目的可靠执行。</p>
<h2 id="总结">总结</h2><p>当然你说看产品经理可以做很多牛逼的事，比如业务探索，而项目经理只是一个干活的，那就是一个错误的看法。</p>
<p>因此很多业务上的规划，其实是属于管理层，在执行层面，产品和项目更多是一个偏向需求设计，功能分析，一个偏向管理，把控。</p>
<p>乔布斯说自己是一个产品经理的时候，首先他是一个ceo。 相信除了他，在iphone也好，还是其他产品也好，都还有相应的产品经理。</p>
<p>当然，老板是负责全局的，相信你也听说，ceo是最大的销售，ceo是最大的BD，ceo是最大的测试等。概念上的时候就不要纠结了。</p>
<p>内心知道我们要做什么才是最重要的.</p>
]]></content>
    <summary type="html">
    <![CDATA[<p>前几天看一个朋友转的<a href="http://mt.sohu.com/20150722/n417249503.shtml" title="互联网转型中的项目思维VS产品思维" target="_blank" rel="external">http://mt.sohu.]]>
    </summary>
    
      <category term="产品类似" scheme="izen.tk/tags/%E4%BA%A7%E5%93%81%E7%B1%BB%E4%BC%BC/"/>
    
      <category term="项目类型" scheme="izen.tk/tags/%E9%A1%B9%E7%9B%AE%E7%B1%BB%E5%9E%8B/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title><![CDATA[也说手机上的几款阅读软件1-多看]]></title>
    <link href="izen.tk/2015/07/30/reader/"/>
    <id>izen.tk/2015/07/30/reader/</id>
    <published>2015-07-29T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2015-07-31T16:11:33.000Z</updated>
    <content type="html"><![CDATA[<p>7月初，手机上的阅读软件纷纷升级，比如说多看迎来了4.0，起点也更新了新UI.两款阅读器终于越做越让人难以使用了，真是让人对他们表示无语。</p>
<p>说起来看书这事，算是老用户了，最开始是在PDA上，手机系统是wm2003，找一个txt阅读器，每天看的是不亦乐乎，后来有epub格式，手机也迎来了智能机，中间各种在线书城、阅读器等用过不少。<br>再后来就是e-link，买过国产的汉王，也就当离线阅读器用，后来就放弃了，入k3.kpw，才算真正堪用。不过老实说，对于一些网络小说，elink并没有好的解决方案，起点昙花一现的锦书，操作体验简直是对人耐心的磨练，后来更是直接消失了。所以手机上阅读的也依旧很多。</p>
<h2 id="先说多看">先说多看</h2><p>多看有kindle版本和手机版。<br>kindle版有过2次大的改动，现在新版kindle不支持，据说是越狱问题。也不知道是被技术投入问题，还是确实亚马逊封的比较严了。所以现在k4，我还闲置着。</p>
<p>手机版经过了大约3次大的改动。时间点上，前2次跟kindle类似。</p>
<p>1次是刚被合并到小米。1次是合并后大概1年以后，大概是要搞一些业绩什么的。最后1次就是7月这次。</p>
<h3 id="kindle版">kindle版</h3><p>kindle的问题是，对于支持kpw之后的版，对非触摸屏、和老机器的使用简直是噩梦，后来直接就被放弃的节奏。</p>
<p>1、首先把用户登录换成了网页登录，k3那小内存，启动一个网络浏览器，要等半天。然后，要把网页上各种下翻，才能到输入密码项。（触摸板可以直接点击，但是也很慢）。</p>
<p>之前的登录，应该是本地页面，各种操作都很方便，不知道为啥要搞成网页的，几个阅读器，每次要同步记录的时候，都要先折腾几分钟。还不一定好使。</p>
<p>说到这里，多看账号跟小米账号合并后，经常出现的问题就是登录失效。本来我登录就挺费劲的了，好不容易登录成功了，过会又不行了，搞个1-2周失效我也就忍了，难道怕泄什么密？还是要刷登录次数？真不知道他们跟一个阅读器较什么劲.</p>
<p>2、操作问题，一堆都要滑动的、点击的，让我等非触屏情何以堪。从设备上讲，k3 是比较老的机器了，但是确是亚马逊几代产品中感觉最好用的，<br>怎么说在上面也积累将近1000小时的阅读时长，难道多看是非要k3用会原生的才行么。。</p>
<h3 id="然后说说android版">然后说说android版</h3><p>唉。简直就是越做越*，都不想说no zuo no die了</p>
<h4 id="话说好不容易才熟悉的第一个版本">话说好不容易才熟悉的第一个版本</h4><p>话说第一个版本是比较奇葩，因为几大模块之间导航全要用手势，也就是说没导航条，或者menu什么的。刚开始用是各种用怎么别扭。好歹效果过的还可以，性能也能说得过去，慢慢的也就习惯了。这时候，app还比较讲一些逻辑，和整体规划，看的出来，是在帮你构建一个合适操作的读书软件。<br><img src="/img/duokan0.png" alt="多看最开始的界面"></p>
<h4 id="默默起码的第二个版本">默默起码的第二个版本</h4><p>直到合并之后，来一个大转型，原来的滑动切换不见了，变成了中规中矩的menu操作。然后还有其他一些操作手势，也都进行了改变。<br>当然，新版增加了很多内容，比如导航条，当前所在等，人性化很多。如果这是一个新软件当然很好。但是你们之前已经运营那么长时间。好不容易把用户习惯养成，然后这么搞一下，真的好么。起码来一个兼容方案啊，新用户用新用户，老用户用老模式。</p>
<p>可！是！没！有！</p>
<p>到现在有时候要翻页都会不由自主滑两下。这是一个令人悲伤的故事。</p>
<p>然后，书籍的性质也变了，从原来的购买书，到购买阅读天数。</p>
<p>比如说中间有一次活动，叫畅读几天来着。之前大家以为是让你在这几天里疯狂买，买到了就以后可以慢慢看。结果抢了半天，发现是只有这几天可以看，过了这几天就无效了。</p>
<p>2-3天时间，就算不吃不喝不睡，也就几十个小时，能看多少书？ 参加活动能得到什么？ 相信很多人了解到这点之后，就跟我一样会兴致乏乏了。后面几天虽然活动还在进行，但是都懒得去看了。</p>
<p>无法解释这是怎么样的设计，很难相信多看花这么大的精力、成本以及营销来做这样一个活动。</p>
<p>老实说，这版用的就比较少了，因为用不惯。虽然花了很长时间适应，但是总感觉一些功能跟硬生生填进去似的，比如说书评圈子，原来还能看见一些有意思的评论，发现一些有意思的书。现在完全变成刷广告了。</p>
<p><img src="/img/duokan1.png" alt="改后的版本"> </p>
<h4 id="然后的然后，就是现在的版本了">然后的然后，就是现在的版本了</h4><p>然后是现在的版本，又来了一个大转型。</p>
<p>首先是启动有广告，而且点击后弹出一个网页，相当于跳出app了，而且是貌似还是运动广告，跟书，阅读没啥关系。 如果说多看只是一个纯客户端软件（类似anyview 或者document之类），那放点广告无可厚非。现在都做成书城、购买、阅读一条路的阅读平台了， 居然还得靠场外观众。不得不让人怀疑是不是业务出什么问题了。</p>
<p>然后提到ui，你肯定会猜，不会又改业务了吧。</p>
<p>没错。多看项目组成功又一次把应用改成了我们险些都不认识的软件了。</p>
<p>首先，启动默认会在书城或者推荐。话说我本地存的书都当废品一样被抛弃了么？</p>
<p>然后，这个菜单从下面变成了上面，是在刷存在感么？排序上，个人书架被放在了最后，这是多么担心用户会很方便的点到么。。</p>
<p>再然后，原来书架的操作菜单，云空间啊已购之类快捷导航被xx掉了，和经常被挪来挪去的一些分组等一起终于被扔了最下面的+号里</p>
<p>原来的书评圈子，没有了没有了。</p>
<p>原来的好友关注，没有了没有了。</p>
<p>原来的阅历，没有了没有了。</p>
<p>原来，算了不想说了。</p>
<p><img src="/img/duokan3.png" alt="改后的版本"> </p>
<h3 id="最后">最后</h3><p>多看从最开始到现在，也有几个年头了，作为一个一直跟随着的用户，也很有一些感情。一些方面，一直是保留着看书、阅读这方面的需求。<br>当然对于多看来讲，可能是认为属于没被引导好的用户。但是这些年，多看的疲软是看得见的，特别是在阅读器大火之后的大落，更是一片萧条。</p>
<p>尤其是阅读器市场，当时也是呼声很好，但是最终也没有涉足。也导致了现在在kindle上的被动。</p>
<p>在阅读这块市场，视觉疲劳一直是一个很头疼的问题，尤其是现在很多人造成视力下降，辐射头疼等。。这是一个大问题，也是一个不得不面对的问题。</p>
<p>曾经也yy过，如果多看跟起点这样的在线书城，是多理想。 而当年为什么盛大没出手收购多看呢？</p>
<p>毕竟作为产品也好，作为行业也好，越来越好用的产品才是王道。</p>
<p>想过一个问题，为什么国外大厂的互联网行业，也是逐利的，但是工作都是游戏、健身，咖啡，度假。而我们的互联网公司，一说起来就是加班加班加班。<br>价值观的不一样，导致了做法的不一样，当然也造成了市场和用户的不一样。</p>
<p>先到这里吧。</p>
]]></content>
    <summary type="html">
    <![CDATA[<p>7月初，手机上的阅读软件纷纷升级，比如说多看迎来了4.0，起点也更新了新UI.两款阅读器终于越做越让人难以使用了，真是让人对他们表示无语。</p>
<p>说起来看书这事，算是老用户了，最开始是在PDA上，手机系统是wm2003，找一个txt阅读器，每天看的是不亦乐乎，后来有]]>
    </summary>
    
      <category term="多看" scheme="izen.tk/tags/%E5%A4%9A%E7%9C%8B/"/>
    
      <category term="手机阅读" scheme="izen.tk/tags/%E6%89%8B%E6%9C%BA%E9%98%85%E8%AF%BB/"/>
    
      <category term="网络小说" scheme="izen.tk/tags/%E7%BD%91%E7%BB%9C%E5%B0%8F%E8%AF%B4/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title><![CDATA[售前方案绘图工具介绍]]></title>
    <link href="izen.tk/2015/07/28/processon/"/>
    <id>izen.tk/2015/07/28/processon/</id>
    <published>2015-07-28T12:49:21.000Z</published>
    <updated>2015-07-28T13:41:40.000Z</updated>
    <content type="html"><![CDATA[<p>在做方案或者写ppt过程中，不免会遇到需要画一些示意图或者架构图的情况，甚至在一些情况下，一图胜百字也是很正常的情况。<br>不过除非是一些标准化程度比较高的方案或者产品，否则画起来对于售前人员还是比较的。</p>
<p>一般情况下，常规的图以visio为主，毕竟比较专业，各种流程图、架构图、拓扑图都不在话下。而且使用起来也比较方便，贴在word或者ppt中也不会变形，但是要注意不要直接把visio 源文件贴在文档里，一来使得文档体积大，二来容易被别人窃走。<br>不过这造成一些文档中的图找不到源文件（尤其是有交接的情况），相比接受别人方案的人对此会深有体会。 因此如果是自己保存，一定要留好源文件。至于别人，只能多要了。</p>
<p>然后也有一些人会拿PPT来做一些图，并且会填上动画之类。这类图在制作的时候就比较麻烦，改起来会更麻烦。尤其如果贴来贴去，图形变形的几率很大。一般来说，不建议这么干。实在不行，把当前页接截个图，再ps下，或者贴出去，也是一个不错的办法。</p>
<p>组织结构图或者分类示意图，建议用脑图工具来制作，比如mindmanger，或者xmind等，或者免费的用openmind，在功能上都差不多，外观上根据用的模板会有不同风格，比如mindmanger就有n多的模板，制作出来非常的精美，但是是商业软件，需要你懂的。</p>
<p>当然以上这些都是常规软件，是用来做背景的。重点是要突出一个适合懒懒懒。。错了，是效率，敏捷，快速的专业售前人员的工具-processon。但是一上来就搞软文，显得太lower，太软了有失风范，也衬托不出来不要钱给吆喝的精髓。所以呢，就有了上面那些。</p>
<p>下面进入私货阶段。。是言归正传。processon是一个在线作图平台，文件可以云存储什么的就不说了，以上说的几种图都有支持，当然需要在创建的时候选择类型，然后就可以进入不同的制作工具模式了。<br><img src="/img/processon0.png" alt=""><br>这么看是中规中矩的，但是他有一个在线share的平台，你可以搜索大家在做的已做的图，据说目前平台上已经有十来万张图了（不包括私密的）。<br>而且，还可以复制！！</p>
<p><img src="/img/processon1.png" alt=""></p>
<p>看到这里你还不明白么，简直是大杀器啊。哈哈哈。</p>
<p>这么说吧，今天老板说我觉得这个方案里缺一个分层的拓扑图，你看看给加上。 然后你一看之前产品、方案里都没有过，这可怎么办？<br>来processon里搜索分层拓扑图，然后找一个你觉得顺眼。不，是觉得适合需求的。</p>
<p>一收藏，再略微修改， 齐活完事。 什么事都耽误，晚上照样有时间喝啤酒撸串子。</p>
<p>目前官方已经把图分类归档了很多类型，更加方便我们拿来。。向别人学习的机会。</p>
<p><img src="/img/processon3.png" alt=""></p>
<p>当然，如果你要非得找太冷门的图，比如说售前技能重要程度对比与分析，那不是说没有，是真没有。不过你可以在平台上做一个，然后供后人抄袭。。学习。</p>
<p>另外还有一些小组、协作之类的功能，属于比较中规中矩，就不多说了，自行体验一把即可。</p>
<p>如果你也对process感兴趣，要注册的话，可以用我的邀请链接，也能增加点私密文件数量。<br>我的：<br><a href="https://www.processon.com/i/524662300cf20f8f56d3e322" title="https://www.processon.com/i/524662300cf20f8f56d3e322" target="_blank" rel="external">https://www.processon.com/i/524662300cf20f8f56d3e322</a></p>
]]></content>
    <summary type="html">
    <![CDATA[<p>在做方案或者写ppt过程中，不免会遇到需要画一些示意图或者架构图的情况，甚至在一些情况下，一图胜百字也是很正常的情况。<br>不过除非是一些标准化程度比较高的方案或者产品，否则画起来对于售前人员还是比较的。</p>
<p>一般情况下，常规的图以visio为主，毕竟比较专业，]]>
    </summary>
    
      <category term="processon" scheme="izen.tk/tags/processon/"/>
    
      <category term="visio" scheme="izen.tk/tags/visio/"/>
    
      <category term="方案制图" scheme="izen.tk/tags/%E6%96%B9%E6%A1%88%E5%88%B6%E5%9B%BE/"/>
    
      <category term="绘图" scheme="izen.tk/tags/%E7%BB%98%E5%9B%BE/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title><![CDATA[最近一段时间的面试经历]]></title>
    <link href="izen.tk/2015/07/27/interview/"/>
    <id>izen.tk/2015/07/27/interview/</id>
    <published>2015-07-26T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2015-07-27T08:39:16.000Z</updated>
    <content type="html"><![CDATA[<p>自从从上一个坑中出来，就一直在家休息。<br>原因有二：一来休养加班的劳累，熬夜加班等，搞的腰间盘突出了。二来，整理一下目前的思路。毕竟从移动互联网到现在的互联网+，以及各种火的不得了的创业，确实有点行业大改变的味道。</p>
<p>不过思考至于，发现现在的各种火爆情况也是冲动类型的，从最近一段时间的面试经历就能发现，在此记录一下。</p>
<h2 id="经历总结">经历总结</h2><p>大概来说聊的一些团队和公司分为3类。</p>
<p>1、要创意，简称想法党</p>
<p>说到产品，就问有什么想法、创意。 而且恨不得上一句介绍为相关情况，下一句你就得想出一个非常新颖、可操作的创意。<br>而且太常规不行，太花钱也不行，不吸引眼球也不行，市场太小也不行。<br>反正就是一个不行。</p>
<p>您请个创意制作做合适。</p>
<p>2、要同类产品经验</p>
<p>说到产品，就想要同类产品经验，注意不是相似产品。而是同类产品，最好一模一样，最好还能把原来的设计、规划带过来。<br>至于本人会什么，能做什么不关心。</p>
<p>3、搞不清楚党</p>
<p>对面试者要求很严格，但是做的事情说不清楚。</p>
<p>号称公司体系完善，组织结构体系鉴权，但是怎么操作、落地都说不清楚。<br>时间计划甚至都是销售线来把控。</p>
<p>会不会ps，ai？ 这你确定是要招的是产品。</p>
<p>还有对产品这个职位基本没定位的。</p>
<p>我们公司很牛，我们的产品也很牛，我们都规划好了，钱也拿到了。 现在有什么可以看看的么？ 现在都没做呢。。  我真想说一句，哥们，革命不是请客吃饭。</p>
<h2 id="看法">看法</h2><p>对于以上情况，如果当时状态好，可能会喷会。但是如果当时谈的一般，估计就得立刻走人了。毕竟大家的思想认知并没有在一个平台，可能未来一段时间都需要做统一思想的工作，想想还是比较头疼的一个事。<br>但是也不能说这类公司就不对，问题总是有多面性，而我们只能看到一点，可能会以偏概全，但是不影响对这些情况的分析。</p>
<p>1、创意<br>对于产品来说，创意无疑很重要。但是这里值得的是行业的需求创意，而不是广告公司那样的吸引眼球的灵感。 </p>
<p>对于产品创意来说，需要的是对行业的剖析，然后找出产品的定位，是做行业空白，还是做差异化竞争，还是说技术、产业碾压。<br>对于创意本身，更多的是对本身资源的一个再梳理和整合过程。</p>
<p>另外， 对于产品来说更多是在运营和设计阶段，想的再好，做不做的出来是一回事，做出来是什么质量的也是重点， 在运营推广过程中，如何不断的把握用户群体的成长，需求的变更，更是重点。</p>
<p>对于一个产品经理来说，后面的尤为重点。不能说只靠idea活着，把普通产品做好也是考验人的功力。</p>
<p>当然，对于创意本身，由于经常进行智力发散，脑洞比较大开。为了不太给人惊奇，所以后来专门锻炼了不随便下结论。免得给人惊奇变成惊吓。<br>所以对于我来说，别说1-2分钟，5分钟之内，想出一个常规点子也是够呛。</p>
<p>2、经验</p>
<p>不得不说，最近几年很少说抄袭的事了，但是还是不少。这种明显你要准备抄袭的事，要我怎么说。</p>
<p>当然，也有可能用人单位只是想找一个可以立刻上手的人。不过老实来说，生搬硬套的基本都没啥价值，对于老手老说，分析分析再设计一套也不是什么难事。重点得看这人对业务的理解程度。</p>
<p>只想乘凉，不像栽树，连自己的业务人员都不培养，其实比较适合定向挖人。</p>
<p>3、各种党</p>
<p>不得不说，从乔教主开始，产品经理一职开始吃香，各路人马纷纷表示其实人人都是产品经理。<br>然后在it或者互联网公司，原来技术牛变成了产品的天下。</p>
<p>也导致了很多公司，其实对于软件开发、互联网运营一抹黑的情况，不管不顾的先招产品，别说项目组整体定位，对于产品本身的定位也很模糊。</p>
<p>我的看法，互联网行业，毕竟还是技术为基础，无论再牛的创意也好、运营也好，都是有技术实现。所以软件开发的那些弊病、问题是一个都跑不了。<br>虽然现在没那么火了，但是人月很好、代码大全也好，说的问题都不是危言耸听。</p>
<p>想要一个产品人员打天下，太想当然。甚至于都有人说产品经理的最主要职责是交付，这是项目经理情何以堪。</p>
<p>另外，做事是靠一个团队，完善的组织结构，分工明细，定岗定责也是很重要的。即使公司没有明文规定，那么在团队内部也要划分一下。如果什么都一抹黑就干下去，那也只能是稀里糊涂的。如果碰见责权不对等，那是会要出大娄子的。</p>
<h2 id="搞点什么呢">搞点什么呢</h2><p>从开始产品概念，我是从传统行业学起的。因为在乔教主火之前，产品经理属于一个不太吃香的行业。还不如方案设计，咨询顾问高大上。因此只能从其他行业学起，这个概念在制造业里比较热门，比如汽车等，设计的内容也比较多，更多多了营销、市场相关的。<br>有兴趣的是可以看看【<a href="http://product.dangdang.com/8841184.html#catalog" title="产品管理" target="_blank" rel="external">产品管理</a>】</p>
<p>我认为是，创意也好，行业空白也好，都是一时的。对于一个公司来讲，一方面是人员积累，一方面是资源积累。</p>
<p>人员积累并不是说有多少大牛，铁打的算盘流水的兵，牛人要搞，但是更重要的打造队伍。就如同一个旅、一个团或者小点一个班。形成他的文化，体制、沟通方式，工作模式，一点一点磨练，那么最终是无往而不利的。今天我们可以做a产品，明天我们可以做b产品。 别的东西大家都可以模仿，但是效率他们模仿不来</p>
<p>然后是资源积累，包括不限于技术平台、解决方案、用户群体，以及行业客户。这些是可以形成竞争壁垒的，才是产品在后续阶段可以依赖的东西。</p>
<p>就如同现在bat 做什么事情，别人可以做的设计好、定位好，质量好，但是他用户多，你就没则。  等你用户起来时，他的产品也差不多了。 不过这是在bat做事没那么不靠谱的时候。</p>
<p>毕竟现在来说，很多的产品也好，设计也好，都太想当然。实在很难想象，是业务设计的问题，还是技术实现的问题，导致现在的反人类产品满大街。</p>
<p>随便举个例子，腾讯之前火的不得了的游戏，消消乐。同一个id就无法在ios和android下一起使用。<br>1、在ios上登录，没有问题<br>2、在android，提示用户无法通用。返回主页。<br>3、用微博登录，提示不建议用微博。返回主页。</p>
<p>话说这到底是跟微博多大仇。</p>
<p>而且7月一大批应用更新过之后，发现各种脑残设计，比如多看、起点，某某浏览器等，就不多说了。</p>
]]></content>
    <summary type="html">
    <![CDATA[<p>自从从上一个坑中出来，就一直在家休息。<br>原因有二：一来休养加班的劳累，熬夜加班等，搞的腰间盘突出了。二来，整理一下目前的思路。毕竟从移动互联网到现在的互联网+，以及各种火的不得了的创业，确实有点行业大改变的味道。</p>
<p>不过思考至于，发现现在的各种火爆情况也是]]>
    </summary>
    
      <category term="互联网产品" scheme="izen.tk/tags/%E4%BA%92%E8%81%94%E7%BD%91%E4%BA%A7%E5%93%81/"/>
    
      <category term="面试" scheme="izen.tk/tags/%E9%9D%A2%E8%AF%95/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title><![CDATA[把系统迁移到了hexo上]]></title>
    <link href="izen.tk/2015/05/22/hello/"/>
    <id>izen.tk/2015/05/22/hello/</id>
    <published>2015-05-22T09:48:00.000Z</published>
    <updated>2015-07-22T16:45:52.000Z</updated>
    <content type="html"><![CDATA[<p>把博客迁移到了hexo系统上，发现了各种小细节的问题。<br>但是速度是比较快。感觉还是不错的。</p>
]]></content>
    <summary type="html">
    <![CDATA[<p>把博客迁移到了hexo系统上，发现了各种小细节的问题。<br>但是速度是比较快。感觉还是不错的。</p>
]]>
    </summary>
    
      <category term="hexo" scheme="izen.tk/tags/hexo/"/>
    
      <category term="博客" scheme="izen.tk/tags/%E5%8D%9A%E5%AE%A2/"/>
    
  </entry>
  
</feed>